李嘉誠再售中國資產 5年賺1.44億美元

香港首富李嘉誠又拋售了一處中國大陸物業，以人民幣25.6億元（約3.68億美元）的價格把北京京通羅斯福廣場全部權益，整體打包賣給領展房地產投資信託基金，僅五年光景，扣掉建設等成本，李嘉誠淨賺人民幣10億元（約1.44億美元）。

騰訊新聞報導，京通羅斯福廣場位於通州區梨園鎮九棵樹中街9號，前身是金成中心，2013年香港長江實業集團旗下新加坡ARA資產管理，以總價2.8億美元收購了該項目，重新改造裝修後更名為京通羅斯福廣場，於2014年開業。

其實李嘉誠早在2013年8月開始，就大舉拋售大陸房產，僅2014年就在南京、北京、上海相繼出售三個辦公大樓，累計套現人民幣97.8億元（約14億美元）。

2016年李嘉誠以人民幣200億（約28.73億美元）賣掉上海世紀匯，而2017年更是把香港中環中心以港幣402億元（51.4億美元）的高價賣掉。

李嘉誠賣掉香港中環中心時，其實租金一直在上漲，是全球最高租金的地方；目前大陸最高租金的地方是廣州珠江新城，但中環的租金是珠江新城的六倍。

香港中環中心建成至今已運作了20年，是香港的地標之一，李嘉誠擁有75%的權益，大廈每年的租金就有港幣7億元，但李嘉誠賣出後得到港幣402億元，這樣的收入更加豐厚。

李嘉誠是精明的商人，永遠不賺最後一個銅板，在房地產最火熱、別人為搶房擠破頭，他選擇急流勇退，賣掉一城又一城，至今累計套現人民幣1700多億元（244.3億美元）。

+x

撤

商業之神
點解一個潮州佬做生意
可以擺脫過往中國富商嘅風格

領匯鳩接大陸資產

咁少

823

又賣返比領展
啲錢無入過支那人袋

北京京通羅斯福廣場

改名

北京京通習近平廣場

學貫中西，同純粹儒商之別。

接誠哥手既邊個有好下場

因為呢樣野？
李嘉誠是精明的商人，永遠不賺最後一個銅板
好多人想賺到盡反而輸身家？

誠哥睇通晒 先賣野 再投資其他國家

香港人埋單 洗撚怕

今時今日支那投資唔洗蝕仲有小小執到 , 誠哥好野

公開得應該都已經匯左啲錢出支那

誠哥 823

十億運幾耐至運到返來

誠哥賣得證明支那唔撚掂

仲搵到領展接火棒

留名 下年支爆

1.44億

誠哥跌左執唔執

以前投資中國係因為中國夠穩定
而家咁唔穩定仲唔走去其他國家咩

領展管理層是咪on9
誠哥啲貨都夠膽接
無睇中環中心新聞
823 put 得

想問咁大舊錢點樣匯出中國？

領展基金海外找數咪得

熟讀中西歷史

儒商 = 愚商

中共沒收
撒得咁開心

走哂咁滯, 你咪沒收

在港資產中共都有辦法沒收

823股價準備收皮

別講少 支那爆開了

係時候將啲樓賣哂跟誠哥走

遲啲+×哥會移居去邊度?

擺明奸商又吹奏，屌你班仆街雙重標準

在港資產佔李嘉誠總資產比例剩好少
佢D資產一早就分散哂全球
搞佢2個仔D資產反而仲有D機會威脅到佢.

報紙佬點計數

13年2.8億美元買
18年3.68億賣

點計到淨賺過億美金

賣比香港公司，係咪可以香港比香港，唔使經大陸?

別讓李嘉誠跑了

好多去支那做生意嘅傻閪重係覺得自己會變下個李嘉誠

誠哥

5年唔夠15億港紙
渣ga

人仔貶值

計埋已入袋租金

領匯夠膽接誠哥貨

過往，佢咪就係過往 現代中/港有咩人早過佢

五年得1.44億usd,佢黎講應該當輸

趁樓市仲未pk

潮汕人有自己文化

美金

以前江胡貪 但唔會亂搞港資台資外資

5年先賺咁少？

無意外就英國
以佢年齡唔走 淨係D仔走都有可能

誠哥

會唔會比支共抄家？莫須有罪名

佢買左好撚多英國資產

英國土皇帝都有得佢做

大陸搞地產

只會抄到大陸香港果D
人地外國有電力公司同港口喎

一句到尾，佢係咪支那人 ？

領展接火棒

佢囉緊BDTC同加拿大passport 你就支那人

係香港過數？

條on9仔以為黃皮膚黑頭髮就支那人，你就支那人，傻仔

7億年租，2個%回報都冇，X哥梗係賣咗去啦

咪十億